# PgUI - UI в PyGame теперь намного проще!
PgUI (PyGame User Interface) - маленькая библиотека которую я написал для более удобного управления интерфейсом в pygame.
# Использование
## Тестовая программа
Для теста в этом репозитории есть `test.py` файл с тестовой программой.  
Ты можешь запустить его или посмотреть его код.
## Как добавить ее в ваш проект
Сори, но в PyPI ее сейчас нет ;(  
Как добавить PgUI в ваш проект:
1. Скопируй `pgui.py` в папку с проектом.
2. Добавь `import pgui` в верху main файла.
## Гайд по использованию
Сейчас в ней всего 2 класса. Я вообще-то говорил что она мелкая.
### Класс Text
Рендер текста в pygame... сложен мягко говоря.
Типа посмотри на это:
```
text = font.render("some text blah blah blah", True, (0, 0, 0))
screenSurface.blit(text, (x, y))
```
Я, честно, думаю что в других фреймворках оно намного проще. Типа Love2D для lua:
```
function love.draw()
    love.graphics.print("text", x, y)
end
```
Оно намного проще.
Так что в PgUI рендер текста выглядит так:
```
# Инициализация:
text = pgui.Text(screenSurface, x, y, "text", font, (r, g, b))
# В цикле:
text.render()
```
Также, текст просто поменять посреди программы:
```
text.setText("new text")
```
Также, PgUI поддерживает перенос строк прямо из коробки!
Так что это:
```
# Инициализация:
text = pgui.Text(screenSurface, x, y, "text\ntext\ntext", font, (r, g, b))
# В цикле:
text.render()
```
Будет работать в точности как задумано.
### Класс Button
С PgUI кнопки делать намного проще!
Давай создадим одну:
```
# Инициализация:
button = pgui.Button(screen, 300, 100, "text on button.", font, innerColor, borderColor, borderWidth, borderRound)
# В цикле:
button.draw()
```
Итак, мы ее создали. Но как отслеживать нажатия на нее?
Это просто!
```
# Цикл эвентов
if i.type == pygame.MOUSEBUTTONDOWN:
    x, y = pygame.mouse.get_pos()
    if button.isCollide(x, y):
        text.setText("Ты нажал на кнопку! :)")
```
Это намного проще чем `x > x and y > y and x < x+width and y < y+height`.
# Помощь
Если ты встретился с какими либо багами или хочешь подсказать идею - для тебя существует вкладка Issues.  
Если хочешь дополнить проект своим кодом - создавай Issue и там обьясни что и как. Если получишь от меня разрешение - создавай пулл реквест.  
Хорошего дня!